疑接行山人士投訴 漁護署即出動入村粗暴捉狗

抗疾令人恐慌過渡，甚至引起一些討厭動物市民群起反應過敏，經常召喚漁護署捉社會動物。有網民今日目擊漁護署職員在村中粗暴捉狗，她對本報表示認得狗狗是生活在村附近的，當時馬上前要求職員釋放狗狗，但被他們拒絕。她稱，漁護署職員透露他們是沙田漁護署動物中心，並指是收到行山人士投訴才來捉狗。她又表示，RCAP拯救遺棄寵物中心已聯絡她說會跟進狗狗情況。

相片中顯示3名漁護署職員捕捉狗狗，其中兩人用套狗索，狗狗十分驚慌和反抗，口部張開，狗頸部被逼朝上。

目擊者向本報記者表示：「我剛返家時看到狗狗被捕捉，我認得隻狗是村附近住的，便上前對他們說那是我們村的要他們釋放狗狗，但他們不肯，答我說要返去查晶片找主人。」她表示，RCAP已有人聯絡她，說會跟進狗狗情況。本報正向RCAP了解詳情。

立法會議員毛孟靜坦言，「看到呢個畫面，感覺香港政府與大陸政府無乜分別，而家令人誤會香港係咪下咗殺狗令！」她強調，根本現在無證據證明狗可以傳染，漁署卻好做唔做，堅持向上頭攞威針對貓狗的事，貿疑漁護署在非常時期，以為無人理會，便不斷照捉狗。

在抗疫期間，她呼籲政府對動物必須理性一點。「如果香港有人驚狗，如果有恐慌，有其表達自由，但政府必須要理性去處理！」不是因為這些人驚狗而去捉狗。她指現在政府又說要HOME OFFICE，為何卻是派出這麼多人去捉狗，尤其是流浪狗。她說，「狗受到人才會感染病，是人傳染給狗。如果是流浪狗，更加無機會接觸到人。」毛孟靜坦言漁護署目前針對動物行為，令人齒冷。

有消息人士指，漁護署每個月需要「追數」捉狗，當未夠數時，職會會相當「積極」回應投訴，收到投訴便馬上出動捉狗。

https://www.facebook.com/hkanimalpost/photos/a.843114952370202/3277474785600861/?type=3&theater

yp

@行山撚

住村表示

多謝行山撚

屌你老母臭閪

記得721元朗啲村入面都唔少狗

仆街行山人士 你就週末去行山行完就unun腳走
嗰度隻狗屋企黎 咁都要趕盡殺絕
正一死港豬 鬼唔望你中肺炎死

不嬲都係咁㗎啦
尤其是port山邊啲野豬，
啲豬又冇襲擊佢，但偏偏屎忽痕走去port人，最後漁農處又人道毀滅啲豬

本是同根生，相煎何太急呢

太多豬對環境唔好

太多人對環境都唔好

咁都有回力鏢

真係為隻狗著想,就應該幫佢入晶片/絕育
圍村咁放養只係唔想責任上身

其實捉狗關抗疫咩事
鄉村啲惡狗好影響路過途人嘅安全，一早就應該咁做啦

有惡狗擋路走唔到呀屌你
不過可能係養嘅人嘅問題，元朗啲村狗好似係最惡

人有人權都唔知而家啲小學雞停課又申請連登account，小學未畢業就上網鳩噏

野豬其實你唔搞佢 佢就唔搞你 狗狗更加係和平撚

又一條小學雞野豬對環境既破壞都唔知，香港又無養老虎，係靠人力㗎啦

野豬又真係危險嘅

繩都無條，欄柵又無，隻狗衝到勁近對住人狂吠，係有危機性喎

忽然行山
唔識行唔好行

真係有行開山就知 村狗成日都有 你唔理佢根本無野

粗最捉狗等天收是常識吧！

上次遇到嘅野豬都幾溫馴🐗

粗暴捉狗既契弟等天收是常識吧！

野豬可以撞死人
唔好以為有個豬字冇殺傷力

動物撚可能以為隻隻狗都好似城市入面啲狗又乖又可愛，唔記得咗狗本身有地盤習性，最慘係啲狗會將公家地方都當做自己地盤

又一條on9人類對環境既破壞都唔知，地球又無得反抗，係靠武漢肺炎㗎啦

路過無理過佢，都衝到勁近狂吠你喎

屌你老母行山撚以為成坐山都係你架咩

每隻狗都唔同，你行開嘅地方啲狗唔理你，唔代表其他地方啲狗唔惡

行山撚

d狗成日行出街都有被撞既風險
有d野狗衝去去咬人唔係第一日既事
有d人驚係正常 搵埋漁護署就有d衰

有名你叫，忽然行山撚
仲話係惡狗擋路，忽上腦

垃圾行山撚

好心班行山賤種啦
爆哂肺炎去行山
行山就行啦撚樣
又走去投訴班狗狗
班狗仔咬你咩屌

屌曬咁多位行山打卡撚老母呀
on撚柒鳩架
依家以為係你地頭呀
啲狗仔無咬你騷擾佢地都算好啦
屌你老母

動物撚表示你唔準咁話我
你講個d叫貓狗撚
佢地會話d狗好乖 唔會咬人
亦無諗過山上面d野生動物成日比野狗滅門
d野狗有時係捉d動物黎玩 都唔係食 正仆街黎
例如赤麂 果子狸 豹貓 穿山甲 雀鳥等
野狗其實對生態環境威脅好大
由其係近山邊個d村
有人餵到飽唒有氣有力上山捉動物玩
不過次次講到尾都係d人棄養先會咁多野狗

行山撚仆街死啦

咪係
一定係又嘈又鳩fingfing嚇撚親啲狗仔
又唔見我以前每次行山都俾狗吠
明明唔惹佢地勁乖

同埋都有好多放養貓狗係果啲地方
一個唔覺意搞到人地隻狗真係多撚謝曬

收到投訴唔去捉又比人屌
去捉又比動保撚屌
投訴之都呢個名真係冇撚有錯

人哋村隻狗
你班行山撚理乜嘢

驚你就咪撚行

行山行到咁，七日後祝你全家開完party第二朝上山

死咁啲港豬都係好事來

駛唔駛趕絕殺絕，祝報案者全家染武漢肺炎

貓狗撚隨時連入侵物種呢個概念都未必識
不過對人類威脅嚟講，我覺得野狗無村狗咁危險，可能因為佢地個竇好隱密唔會喺正路邊

你都知啲仆街棄養先會有咁多野狗啦
你怪啲狗唔怪啲仆街同漁護署？

明明有咁多人做流浪貓狗中途都唔搵
係要搵埋漁護署同愛協依啲一句唔該就人道嘅組織捉狗

屌你老母啦！自私行山撚中肺炎死啦！屌你老母無啦啦搞鳩d狗

原來你係白痴仔嚟上連登都要做義工照顧弱智

村口隻狗

屌你啲突然行山撚真係好撚黑人憎

忽然行山撚，忽然運動撚，屌你老母

根本就係香港人多鳩事自撚私，去行山見到有流浪狗，野豬就揾人捉9佢，人地住個到都未撚出聲，捉完9成9人道毀滅，你殺緊生啊多事自私撚

漁護署無問題

問題係咩都投訴一餐嘅香港人

捉又話粗暴on99 斟杯茶請佢走好冇

依家個問題咪就係動物連生存既權利都冇

有隻惡狗阻到我我就梗係搵人捉走佢架啦
咁都要屌

你班行山撚咪又係周圍播毒 點解唔報警拉埋自己

動保撚同女權撚都係on撚9生物

駁唔到就話人弱智 弱智你都駁唔到

幾時捉嗰三萬隻

行山撚麻煩唔好去我屋企行

當年搬入去，班追鳩我嘅村口狗

經過我一手棍棒一手狗糧嘅調教
依家貼服到開始有感情
你投一投訴就成班捉狗隊入嚟殺左佢
何苦呢

其實啲野狗好撚醒，通常都只係吠
見到你彎低身或者舉高啲棒狀物已經唔敢過嚟
而且，係你入佢地頭先，人哋吠你幾聲都正常
真係追你
咪一棍扑柒佢，佢會走架啦

你路一路過打個電話就整死佢，自己又唔負出代價同佢抽過
成何體統

見到「狗狗」唔係「狗」就知咩事
狗咪狗囉

惡狗多數係村中有人養的，流浪狗好似流浪漢一樣四圍躲避

一家大細行街

垃圾行山撚 仲要搞9村入面啲狗 咁撚驚就咪撚入人地條村行山! 喺自己棟樓後樓梯行咪得囉

睇標題以為漁護署去捉警察。

行山仲要累狗狗班人渣

最憎流狼狗，不同情

完全正確，路過打完電話就自然有人搞D狗，完全0代價

我都想。。。

成班動物撚

屌你老母 你班新on9行山撚冇撚野下話
見到野豬洗唔洗捉埋呀
上金山見馬嬲洗唔洗捉埋呀
捉哂啲on9行山撚就啱
只針對on9 唔想打一船人

啲新聞成日話野豬入侵市區
其實嗰度本來就係佢哋屋企

有呀fb大撚把喎

同無常識既人點駁？你班撚樣懶有愛心，分分鐘就係會將隻淡水龜放生放落海嗰班弱智

同你講野豬太多會破壞環境又鳩駁，好難同你哋溝通，分分鐘連食物鏈係乜都未學既小學雞，唔話你哋弱智都唔得啦

見到一隻大都冇咁驚 自己搵食各有各行
見到細隻嘅通常有啲大隻喺附近
嚇親隻細嘅 一陣成家追鳩你你就含撚

賤種行山撚

驚

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

咁撚自私嘅？
人地本身住係果度架嘛 你就襯home office偷走上去 甚至係第一次去 睇人唔鳩順眼就捉鳩人 我走入你屋企睇你順眼就叫希特拉捉鳩你入集中營你會點丫
一班死仆街 本席詛咒你地仲供緊嘅樓早日負資產 屋企面果個冚家剷窗台每日長大多一呎

你未遇到豬媽媽

祝行山撚快啲中肺炎

唔認同野狗係和平撚

屌你啲行山撚真係咁驚就咪撚出街啦

做野間唔中會入D村，D村狗真係惡到癲
雖然好有攻擊性 但好多時只要唔行埋去佢地個地頭 佢都唔會攻擊 不過見到已經都好撚驚

最慘係得一條路 宜又比佢地守住

座山6點幾已經會有人行，成班人唔撚戴口罩，我都未撚屌柒佢哋，佢哋投訴隻狗？
村屋放養好出奇？
On9

你條傻閪死做爛做仲慘過隻狗啊戇鳩仔

佢哋行嗰座山係每日早上6點已經有人行，啲狗好鍾意係個公廁門口徘徊，但行埋去都唔會咬你吠你
個到重有野豬一家人，你唔搞佢，佢都唔會搞你

屌柒哂啲行山撚老母 驚動物就咪撚去行山啦 咁下次我去郊外驚昆蟲係咪又叫漁護署殺撚啲昆蟲啊屌你老母

好撚惡

唔一定
啲狗好仆街
見你好恰就咬你

理性討論避免人身攻擊

f
fb 大把呢d page

移撚左座山啦屌

野豬唔知，但狗通常吠你唔怕佢佢就淆底

人有人權係人類整俾自己
人類相對於環境 本質都只係動物

豬媽係惡少少
但係你唔搞幼豬佢都唔會郁你

毀人家園就係自撚私，你係唔係無屋企先

如果地球死到9成人，我唔介意係其中一個

行埋去d狗即刻笠水

村狗唔係會同你死過既咩？

啲兒登仔識閪咩，淨係識見有道德高地就搶亂咁屌人就叻

呢度都好多忽然動保撚

啲狗會周街咬人架
神早應該捉左去啦

D野狗驚撚過你

Ching幾好野，同畜牲計較，憎流浪狗但唔憎嗰啲棄養搞到出現流浪狗既仆街人類

又係行山撚

普通嘅家豬都撞到連登仔癱瘓啦

你真係覺得依家流浪貓狗嘅數量係可以淨係用領養嘅方法解決到晒？
繁殖速度快過領養速度幾多倍你知唔知？
有冇咁多地方同人手去養咁大量嘅流浪貓狗？
最錯嘅係棄養班仆街，愛協漁記都係搵方法去處理呢班仆街嘅手尾
鬼唔知最好就唔洗殺生，全部流浪貓狗有好主人領養晒
現實要做到先得㗎
未做到之前，唔通繼續放任佢地係野外繁殖？
咁個問題只會不斷惡化

我行過咁多山 好多地方都一定有狗吠
只要唔理佢就一定冇野

佢吠我已經唔和平啦 咩叫和平撚呀
你比人屌但條友唔攻擊你 佢係咪和平撚?

捉到好 一陣比隻瘋狗咬親 就冇得繼續行山！

咪即係我哋光復香港都冇搞鳩藍絲，但佢哋成日搞鳩我哋一樣

屌你老母臭閪，你行山就行山，駛唔駛舖撚埋紅地毯比你行，隻狗見外人梗係吠鳩你，你老母臭閪！

太多港豬對環境唔好

屌你班仆街老母行你老母個山啦人地只狗係道關你咩撚野事啊

忽然行山撚仲要叫人捉狗真係死全家
啲野狗就住個度無啦啦比人捉走人道毁滅
然後啲忽然行山撚就好日唔會再行
慘

真行山撚表示行開山嘅一定唔會咁做
咪成日將嗰堆忽然行山嘅撚樣溝埋一齊
嗰班人就算唔行山平時都係會冇公德心冇修養

希望投訴嗰條行山撚中肺炎啦
睇下你以後點行山 點投訴人哋村啲狗

反智到

D忽然行山撚，屌晒你地老母

最好捉埋狗屋d瘋狗

痴線, 村狗好多都好乖
你唔入人地個地盤佢點會嘈你?

屌喇，咁多年行山撚一直好地地，驚都未撚驚過
實係班忽然行山既撚樣報驚喇dklm

下次行山見到雀仔係到叫洗唔洗call 濕護?.?

唔識規矩就咪撚行山啦 大哂呀

實係果班忽然行山撚

行山唔見蟲唔見動物行嘜撚野山
食屎啦

本帖最佳留言

都唔大問題 唔行近唔望就得

太多連豬對連登唔好 ....

檢討吓自己個柒樣點解會乞完人憎乞狗憎pls

仆街行山撚

捉咗3萬隻先啦

港豬 like you
自私到呢

D狗係你老豆老母? 講句唔認同都話人柒樣乞人憎
你班動物撚就真係乞人憎喇
見到狗都要調頭走 緊係即刻CALL漁護署捉晒班垃圾狗人道毀滅讓返條路出黎

差佬都唔敢入村你覺得愚弄班垃圾敢

3萬隻狗無人捉

樓主PIN呢個
傻人發現案

其實對香港本土生態嚟講
貓同狗都係入侵種
對香港生態好大影響
貓殺爬蟲同雀 狗殺捕乳類
行山可能經過d村路有狗都好常見
咁就報漁護真係有d on9
但貓狗對環境影響大 都係值得深究嘅事
唔係貓同狗先係生命

住村屋比棄養村狗咬過兩次
近排隻狗出埋街咬個細路女先比人捉咗
同埋近人地盤掂行掂過唔一定得
不過我覺得最仆街係棄養撚同偽善餵野食
利申有養狗

驚狗就唔好行山唔好住村屋啦 隻狗都係天性 真係要怪就怪d冇責任心既主人

真正要捉要絕育係另外嗰三萬隻

想問人權邊度有包括可以傷害、獵食動物

長洲咁撚多流浪狗
打極電話報極案都無人去捉
呢D就咁積極

但係村屋養狗果班真係特別有問題
又要利用隻狗又唔比佢入屋訓

平心而論 其實人類都破壞環境 而且破壞嘅程度遠比動物要多
工廠年復年製造咁多廢氣 北京空氣質素有眼你睇
仲有好多人類污染嘅例子 包括石油產品難以分解 人
亂拋垃圾落海.....呢啲都係不爭嘅事實
咁係咪代表可以濫殺人類？

仲有一樣想提醒
就係何謂人權
人權唔係講緊人類比其他物種優越
而係講緊生而為人有不被他人侵害、剝削嘅權利

漁護署收到投訴去捉狗 我覺得係無問題
唔捉又就到佢地比人投訴
再者 香港無一個完善既機制去處理流浪動物既問題
某程度上 d人成日話愛協係殺動物協會
點解人地一句唔該就殺狗
咁人地都要有足夠既資源去養住d動物架
大富豪咩
而且未必個個都知道要搵流浪貓狗中途站去處理流浪動物
捕獵係狗既天性
出到去大自然好多原生動物會比佢地威脅到
d原生動物又有無人可憐佢地

貓殺原生爬蟲雀
狗殺捕乳類
有次係山聽到赤麂叫聲
成堆野狗即刻跑去

縮短啲名詞搞到詞不達意
下次可以打晒全名，都係多兩隻字

個 d 䓊係行山人士，個 d 應該係忽然行山既仆街

捉野狗都要屌？

我行山見啲野狗都好少吠人
佢哋個竇通常遠離行山徑
唔會覺得啲人踩到佢地盤
出現喺行山徑可能係經過或者搵嘢食
嗰啲野狗生存都困難
點會無啦啦開無雙

村屋有啲狗都有人餵有人養
食飽飯精力旺盛咪挑人機
啲牛屎佬又樂見佢哋吠生保人

屌 應該啦
俾狗追過N次

痴尻線隻狗得罪你啲乜

狗狗

太多人都對豬唔好

仆街行山狗，執撚番D垃圾先講野啦
死全家啦

之前同朋友踩單車路過錦田個邊
俾班巔狗追住 之後去搵附近個幾間村屋叫佢地睇緊d
個撚個都話隻狗唔係佢養
但明明幾隻狗係佢地門口仲有狗糧盤
班圍村人同圍村工廠個班人養狗唔打晶片又唔教下d狗
咬鳩人就話隻狗唔係佢養
你地唔管好d狗人地咪搵漁農同你地管囉